[英文雙重否定?] I didn't kill no one.即係殺左人定冇殺人

我知道意思係佢冇殺過人
但係點解有呢種文法出現?
睇劇成日都見到人講I didn't kill no one, I didn't go no where, i don't want no money.
係原本英文真係有咁嘅文法定係現代演化出嚟?

冇殺人

可能係想強調佢真係冇做到呢樣野

劇通常係用嚟突顯講呢句嘢條友教育水平低

咁點解中文又唔會出現呢種情況? 小學雞都唔會咁講

通常黑人先會咁講

香港人：我唔會唔返工！

冇殺人
依個係連native speaker都會犯嘅common mistake嚟
講嘅嗰條友本身係想講冇殺人，但係個意思就變咗有殺人
美劇通常為咗睇落寫實啲會特登加依啲common mistake落去
當年中學試過bio assignment用錯咗double negative結果成條冇分

正解

此po已完

唔撚係common mistake
係黑人街頭文化中意咁講

咁代唔代表啲黑人咁樣講係冇錯嘅先
或者咁講，依個係專屬於黑人嘅common mistake
始終喺英文角度嚟睇又真係錯咗grammar

Double negative係emphatic language用黎強調個negation

通常黑人先講
I ain’t no crazy

依啲算方言而唔係mistake

要幾唔聽書先唔知英文同中文唔同
英文係有negative concord
仲要自大到覺得native錯自己啱

借問聲我幾時有話native錯自己啱
我純粹係講緊我以前試過用咗黑人話嘅文法，寫咗it won’t produce nothing搞到果條assignment衰咗，所以對依樣嘢好深刻

至於你講咩唔知英文同中文唔同，借問聲我又幾時有撈亂過

咁唔係講緊native錯用自己所認定既標準去judge人唔係講緊自己啱

香港係慣用won’t produce anything 唔代表won’t produce nothing係”mistake”

I didn't kill no one = I didn't kill anyone
美國 local 會咁講，通常黑人，但係有時啲白人都會講
同理 you ain't nothing, I ain't got no cash 呢啲雙重否定都係就咁否定嘅意思

正式英文就錯
日常/方言就無錯

點解黑人英文同白人唔同？